{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026105",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0039815",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "우금치 전적지\n\n(牛金峙 戰蹟地)"
    },
    "text": "牛金峙 戰蹟地\\n\n忠清南道公州市にある開港期の東学農民軍関連戦績です。 史跡です。\n1994年に史跡に指定されました。 面積51,896㎡。1894年10月23日から25日、11月8日から11日まで東学農民軍と官軍の激戦が2回にわたって起こった場所です。\n1894年10月16日頃、チョン·ボンジュンとソン·ビョンヒがそれぞれ率いていた南接と北接の東学農民軍は論山で合流しました。 同月21日、2万人余りの東学農民軍がソウルの進撃路にある忠清監営所在地公州に北上し始めました。\n3つの道に分けて公州を圧迫した東学農民軍は、李仁役、鳳凰山、孝浦などを順に占領しましたが、25日に敢行した熊峙攻撃は官軍と日本軍の抵抗で失敗してしまいました。 官軍側の兵力も増強され、経理庁所属部隊のほか、日本軍1個大隊まで加わり、約2千人に達しました。\n京川点に後退していた東学農民軍は11月8日、2代に分けて攻撃を開始し、パンチと李仁を占領しました。 戦力を再整備した双方は翌日、孝浦から熊峙と牛琴峙に至る30里戦線で大激突しました。\nウグムチはチョン·ボンジュン指揮下の東学農民軍主力1万人余りが40~50回にわたり突撃戦を敢行した峠でした。 しかし、東学農民軍は優勢な火力を持つ官軍と日本軍の抵抗と反撃でこの戦闘に敗れ、その後全羅道側に退却せざるを得ませんでした。\nしたがって、ウグムチ血栓は東学農民戦争の勝敗を分けた決定的な大回転と言えます。 ここには1973年に建設された東学革命慰霊塔が立っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛金峙戦跡地はどこにありますか？",
            "answer": "牛金峙戦跡地は忠清南道公州市にあります。"
        },
        {
            "question": "牛金峙戦跡地はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "牛金峙戦跡地は1994年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "何の戦績がある史跡ですか？",
            "answer": "牛金峙戦跡地は東学農民軍と官軍の激戦が起こった場所です。"
        },
        {
            "question": "東学農民軍と官軍の戦いは何回ありましたか？",
            "answer": "東学農民軍と官軍の戦いは2回ありました。"
        },
        {
            "question": "東学農民軍はどこから公州に北上しましたか？",
            "answer": "東学農民軍は論山で合流した後、公州に北上しました。"
        },
        {
            "question": "東学農民軍はどのような戦術で公州を圧迫しましたか？",
            "answer": "東学農民軍は3つの道に分けて公州を圧迫しました。"
        },
        {
            "question": "東学農民軍の攻撃は成功しましたか？",
            "answer": "東学農民軍の攻撃は一部成功しましたが、熊峙攻撃は失敗しました。"
        },
        {
            "question": "官軍側の兵力はどのくらいでしたか？",
            "answer": "官軍側の兵力は約2千人でした。"
        },
        {
            "question": "東学農民軍はどこに退却しましたか？",
            "answer": "東学農民軍は全羅道側に退却しました。"
        },
        {
            "question": "牛金峙戦跡地には何が建てられていますか？",
            "answer": "牛金峙戦跡地には東学革命慰霊塔が建てられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 474,
        "QA": 306
    }
}